新手想學攝影應該買咩機？

本身對攝影真係零接觸
但依家想認真學攝影！
有無邊部相機啱新手嘅？

其實新手咩機都無所謂既, 不過要問下自己以下既問題先

Q1. 想玩單反 定 無反?
Q2. 有無話鐘意影咩? 影 風景? 人? 動物? 花花草草? 玩具? etc?
Q3. Budget?

iphone+女朋友

菲林相機

想玩單反
主要想影風景同人
budget就3000倒？

無女

3000蚊...有D 難度

一係買部最平既body +35mm
可能考慮N記 D3400 + 35mm f1.8g 水機水鏡, around $3,600~3,800
都值得一試嫁

唔該晒巴打
但其實我想問下 單反同無反分別大唔大嘅？

好大分別呀
主要:
單反 重d, 大部d, 外形無咁討好(有d人覺得)
但價錢黎講, 同級去比的話, 單反會平d, 電又襟用d, 同埋壽命一般都長d,

單反 擺防潮箱, 用到十年係好正常既事
成像其實兩者都係差不多

但有個好重要既係, 無反 因為法蘭距短, 可以加adaptor 玩返好多中古手動鏡 可以玩返好多一千幾百就買到既手動神器

canon 新出嗰部850d，個教學mode幾好

3000
買部低階單反學住先 學識咗再慢慢upgrade

最近買咗部二手 Sony rx100m5a 嚟挽下 都唔錯

最低限度買部有psam mode嘅相機，買無反買部輕，太重我驚你好易放棄。

你唔知有乜分別就一口咬定要單反

Z50

因為好多人覺得「大機」就叫單反

買2手 D610+50 1.8算啦
都係around 4k
依家仲入aps 單反 on99

買部二手5d2加支50 1.8脆脆地玩住先
三千budget啱啱用到盡

因為有問其他人 佢話單反啱新手

想問你哋通常會喺邊度買相機嘅？

Dcf* 囉全新嘅話 二手我都係Dcf*搵
（費事俾人話我打手）

我上網見一部5d2嘅二手都4 5000
依個係市價嚟？

得3000 budget搵2手單反好過無反啦

咁買相機你多數喺邊買？
上網買定去實體舖買嘅？

睇下邊到平
dcfever 同星際都有買開

btw 我建議一開始就買full frame
起碼唔洗再諗升唔升級full frame 好
玩耐左要升級D鏡頭又要過哂
nikon 可以睇 d700 D610 D600
呢三部應該d610 > d600 > d700
買邊部就睇budget
canon 就 5d2 or 6d
鏡一開始入枝50 1.8定焦 應該6-800舊水
夠你玩咖啦

但係full frame 咁重，分分鐘買咗都唔想用同埋新手用d700 我覺得唔太好，始終個moon 普通，review 返啲相會有啲氣餒，加上科技咁舊，如果比起朋友用新機係有少少落後

佢得3k budget
D700係重 技術落後 但相既質素 唔crop 唔哂大相一定夠用
比多小小錢買 d600 or 610就好好多既
重呢家野
買得單反預左啦
是但買部D7200 apsc 都700幾g啦
唔通依家買 D5XXX or D3xxx 咩
無反3k我淨係諗到canon m5

咩機都好,唔好用菲林相機,你係進步唔到架
買部好少少既無反加KIT鏡影啦

上carousell 睇睇囉，不過要check 機 check 真d
例如
Cool find: Nikon D600 FULL FRAME單反相機連 50mm f/1.8D 鏡頭 for HK$3,600

非打手唔係話叫你買，但可以去對比下市價先

如果D610會好啲
D600早期易甩漆

有頭髮邊個想...樓主3000蚊budget...

3.8k D610+ 50 1.8G

sor 50 1.8 ais

好似好抵，搞到我都想鳩沖上FF

ching 用緊咩
我覺得你要升級就去D8XX 啦

用緊D3100就快十年了，不過都係影左4萬幾張左右

鏡頭就
Tamron 10-24mm DX
nikon AFS 18-140mm DX
nikon AFS 35mm 1.8 DX
nikon AFS 50mm 1.8
nikon non-ai 135 F2.8
nikon AIS 200mm F4
nikon AIS 300mm F4.5

上FFd 鏡就。。。

ais 同 non ai仲用得
50 1.8 都得
咁都係差枝wide 姐
放哂頭三枝
買部610+ 16-35 f4
應該唔係加好多姐
btw 你龍仔果枝係新定舊版

其實唔一定3000嘅
5000倒都ok？
依個價會唔會有多啲選擇

其實可以雙修，APSC 都有佢嘅好處
問題係個防潮箱無位了

龍仔係2018年買，新版嚟，不過成像真係好唔掂 同自動對焦係用hyper focus 嘅方式，唔係真正對焦 勁搵笨 永不錄用。。。

未用過龍仔
9成都買原廠 or bigma
btw 上個月係ebay 執左隻nikon 700-210 f4 50usd 覺得幾好
樓主可以參考下
apsc sell細細部
我有時都唔係幾拎部810出街

一樣body
買多枝鏡

鏡買邊隻好？

影人 平既 50 1.8 canon nikon 都係
影景 要平 samyang 手動
apsc多小小選擇
我覺得你可以
揀左單反 or 無反
再揀牌子
再揀apsc or full frame
然後假設你5000蚊budget
~3-4k買相機
淨低D錢再諗有咩鏡可以買到
相機我上面列左一堆full frame 比你
apsc我就唔建議
不過你要輕要細都可以諗下 無反apsc
單反apsc我覺得真係不了

我上網睇左d610
我見有個3800買機再送50f1.8鏡
咁其實我仲洗唔洗買多個鏡

你可以買黎影熟左果個焦段
之後你就會發現你影相有D限制
eg 影唔到好 wide 或者 好tele
再因應你想突破的限制買相對的鏡頭 or 器材
如果你冇idea既話我建議你單鏡玩住先
唔好盲目買器材
同埋你睇果個係送50 ais
ai 同 ais 係nikon 既手動鏡黎
一開始我都係建議你玩左自動鏡先

即係我依家最好就買左個body先
之後再買個自動鏡慢慢摸熟點影相先？

yup
買隻standard 定焦
玩熟左 光圈 快門 iso 測光模式 焦距的分別 APSM mode
唔好一黎就加咁多比自己
手動鏡你都可以玩
但我驚你成日唔中focus會有失敗感
起碼自動鏡開P mode一定影到相先
玩耐左你就會慢慢買腳架 閃燈 加鏡

學攝影用手機
但窮就唔好買相機啦

睇你budget, 買部有M mode, 買支天涯鏡, 影人就買多支50 1.8

窮人唔買得相機咩

富士xe3/xt20 + 18-55mm kit鏡

不過老老實實,3千蚊學影相其實曬氣,不如儲多D錢先再諗啦
你買張好D既SD卡都唔夠錢

如果買d610配依個鏡好唔好嘅？

唔係唔得既,好大限制囉,好快就會覺得你既器材唔夠用,到時你咪又係要曬錢升級

如果budget去到10k？
咁會唔會好啲

正正經經買枝50 1.8 啦
天涯鏡垃圾

5千蚊咩都夠啦
D610 3.5k
50 1.8 0.7k
sandisk 128gb uhs1
5k有找

用手機算啦
加下filter 靚撚過相機啦
用相機影完又要執

順便問 如果想無反 都係想影風景同人 推薦新手買邊一部？Budget方面如果$6000-$7000夠唔夠？

Canon 200D suit you.

canon m6 mk2 kit
nikon z50 kit
fuji xt30 kit
3部差唔多
canon 就高iso差D 但高像素
nikon 就中規中距 高小小iso 都唔驚
fijuji就玩富士色
基本上三部是但買一部都冇死
btw
富士買水貨
富士買水貨
富士買水貨

你係咪睇錯5d3

如果一定要買全新行貨就canon M50 15-45mm kit set 再加埋原廠32MM 1.4, 夾埋7千零左右......

一枝大光圈鏡俾到你的樂趣會大過一部最新型號的機......

菲林機

我都買左部
發覺
"屌, 部iphone pro max 影得仲靚"

我都係用pro max 都有咁嘅感覺 不過用m5a喺貪好挽

FM2 夠錢

導人買菲林機你好邪惡呀。。。

直出既話可能iphone好少少都唔出奇,但係會執相既話就唔同講法啦

建議二手 XT-20 + 18-55 kit & 35 f2, 成套5千內搞掂
機身設計貼近番傳統相機, 入門學影好fit

岩岩先睇到樓主3000筆直, 咁支 35 f2 可以遲d先 但呢支好野值得買埋

有冇OM1 既兄弟

加幾舊水買到2手d610
再加幾舊搭支24-85

咁你用返手機啦